<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="adhkarWeb-arabic.xsl"?>

<adhkar>
<group id="1">
  <title>
    <arabic>أذكار طرفي النهار</arabic>
  </title>
  <dua id="1">
    <content-narration>
      <p>عن <narrator>عبد الله بن مسعود رضي الله عنه</narrator> قال كان رسول الله ﷺ إذا أمسى قال: </p>
      <p><dua>أمسينا وأمسى الملك لله، والحمدلله، ولا إله إلا الله وحده لا شريك له، له الملك وله الحمد، وهو على كل شيء قدير، رب أسألك خير ما في هذه الليلة، وخير ما بعدها، وأعوذ بك من شر ما في هذه الليلة، وشر ما بعدها، رب أعوذ بك من الكسل، وسوء الكبر، رب أعوذ بك من عذاب في النار، وعذاب في القبر.</dua></p>
      <p>وإذا أصبح قال أيضاً: <dua>أصبحنا وأصبح الملك لله...</dua></p>
    </content-narration>
    <content-dua>
      <morning><p><dua>أصبحنا وأصبح الملك لله، والحمدلله، ولا إله إلا الله وحده لا شريك له، له الملك وله الحمد، وهو على كل شيء قدير، رب أسألك خير ما في هذه الليلة، وخير ما بعدها، وأعوذ بك من شر ما في هذه الليلة، وشر ما بعدها، رب أعوذ بك من الكسل، وسوء الكبر، رب أعوذ بك من عذاب في النار، وعذاب في القبر.</dua></p></morning>
      <evening><p><dua>أمسينا وأمسى الملك لله، والحمدلله، ولا إله إلا الله وحده لا شريك له، له الملك وله الحمد، وهو على كل شيء قدير، رب أسألك خير ما في هذه الليلة، وخير ما بعدها، وأعوذ بك من شر ما في هذه الليلة، وشر ما بعدها، رب أعوذ بك من الكسل، وسوء الكبر، رب أعوذ بك من عذاب في النار، وعذاب في القبر.</dua></p></evening>
    </content-dua>
    <reference>
      <arabic><p>مختصر مسلم #1894.</p></arabic>
      <english><p>Abridged Muslim #1894.</p></english>
    </reference>
  </dua>
  <dua id="2">
    <content-narration>
      <p>عن <narrator>أبي هريرة رضي الله عنه</narrator> كان النبي ﷺ يعلِّمُ أصحابَه، فيقول:</p>
      <p>إذا أصبح أحدكم فليقل: <dua>اللَّهُمَّ بِكَ أَصْبَحْنَا، وَبِكَ أَمْسَيْنَا، وَبِكَ نَحْيَا، وَبِكَ نَمُوتُ، وَإِلَيْكَ النُّشُورُ.</dua> وإذا أمسى فليقل: <dua>اللَّهُمَّ بِكَ أَمْسَيْنَا وَبِكَ أَصْبَحْنَا، وَبِكَ نَحْيَا وَبِكَ نَمُوتُ، وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ.</dua></p>
    </content-narration>
    <content-dua>
      <morning><p><dua>اللَّهُمَّ بِكَ أَصْبَحْنَا، وَبِكَ أَمْسَيْنَا، وَبِكَ نَحْيَا، وَبِكَ نَمُوتُ، وَإِلَيْكَ النُّشُورُ.</dua></p></morning>
      <evening><p><dua>اللَّهُمَّ بِكَ أَمْسَيْنَا وَبِكَ أَصْبَحْنَا، وَبِكَ نَحْيَا وَبِكَ نَمُوتُ، وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ.</dua></p></evening>
    </content-dua>
    <reference>
      <arabic><p>الصحيحة: #262.</p></arabic>
    </reference>
  </dua>
</group>
</adhkar>